【滬獨運動】受香港佔中激發 紐約華人組黨爭上海獨立

【滬獨運動】受香港佔中激發 紐約華人組黨爭上海獨立

（北美通訊）「通過香港的佔中運動，我們就在觀察香港民眾怎麼去實現他們的政治理想。效果怎麼樣？結果很明顯。」或許港人都沒想過，2014年的雨傘革命，影響遠至美國，更激發一批中國移民，今年在紐約成立「上海民族黨」（簡稱「滬民黨」），提倡上海獨立。《蘋果》在美國找到創黨的何岸泉，他表示，上海要獨立的原因很簡單，「香港民眾通過各種各樣方式去嘗試了，都失敗了，得到的教訓就是要獨立。同樣的，上海民眾也一定是在獨立之後，才能獲得真正的自由和幸福。」

上海獨立的主張怎樣形成，何岸泉表示，這和自己的經歷有關。1962年於上海出生的何岸泉說，過走從沒有想過政治，長大後考進醫學院，只希望過安穩生活，「85年我在醫學院畢業，到醫院裡去做外科醫生，我第一次拿到工資，工資加獎金加起來，只有人民幣一百塊一個月！所以那時候有句話叫『手術刀不如剃頭刀』，可想而知，我們那時候天之驕子、學生，對這個社會、對這個國家多麼失望。」

為了謀生，在八九民運爆發前一年，何岸泉遠走日本東京發展。90年代回流上海經商，從事建築材料及機器生意，可是「派出所會敲詐勒索你，譬如逢年過節，要給他們送禮物，否則會扣你的車。」他指，自己十分厭倦中國人的疏通文化，趁20年前一次商務考察，何岸泉申請商務簽證到美國，自此移民紐約。

個人Twitter帳號上自稱「民運支持者」的何岸泉表示，目睹香港「佔中」所有訴求被拒後，認為與其爭取民主中國，倒不如實現各地獨立，「你們（香港人）給特區政府、給中共壓力施壓，你們有沒有效果？結果很明顯，不可能，不答應。所以我們覺得，不管你怎麼樣做都是沒有效的。那怎麼辦呢？我們聽到另外一種聲音，就是香港獨立。」

何岸泉在曼哈頓開設針炙診所十多年，直至去年關閉，目前在皇后區一診所當針炙師。他說，自己年紀大了，想減輕工作量，也要多花時間推動上海獨立。例如他曾到紐約聯合國總部外示威，又在紐約街頭展示「上海獨立」字眼的橫額等。

他認為，上海與香港處境相似，本身有其獨特文化，但上海已經被同化成與東北地區沒有分別，「甚麼叫沒有區別，文化上沒有區別，都是講普通話，甚至帶東北口音的普通話。然後街上的人，或者在上海生活工作的人，都不是上海人。」他不滿上海市的地方盈餘，都要上繳中央，「然後中央去支援非洲，對不對？那當然有損害到上海人民的利益。」

每談獨立口號，很快就會被打成反共，甚至反習近平。何岸泉坦言，他們最反對的是中國式不文明，要帶領上海走西方文化，「反對習近平，反對共產黨，我們參加民運就可以了，用不著搞獨立運動。走獨立運動，除了反習反共之外，我們還對中國文化、中國傳統、中國大一統模式，我們說不。中國人不文明表現在甚麼地方？人和人的社會關係、人的世界觀、社會價值，中國人只有一個標準，錢，對不對？唯利是圖。」

創黨後，何岸泉聽過不少批評，「指我們收了美國的錢有，說我們收了江澤民的錢也有。因為江澤民以前主政上海，有人把我們上海民族黨叫做『江澤民黨』，說上海獨立了，就可以保住江澤民財產，江澤民他們的子女有逃避懲罰的機會。我現在針對這些謠言是沒有反應和氣憤，憤怒是沒有用的，所以對這些造謠攻擊，一笑了之。」

何岸泉坦言，他們最反對的是中國式不文明，要帶領上海走西方文化，「反對習近平，反對共產黨，我們參加民運就可以了，用不著搞獨立運動。

走獨立運動，除了反習反共之外，我們還對中國文化、中國傳統、中國大一統模式，我們說不。

中國人不文明表現在甚麼地方？人和人的社會關係、人的世界觀、社會價值，中國人只有一個標準，錢，對不對？唯利是圖。」

警世良言

//我們還對中國文化、中國傳統、中國大一統模式，我們說不。//

中國醫學
中國武術
中國風水
不孝有三，無後為大，不停生生生，越窮越要生

此為四大毒瘤

明明當初係佔領華爾街先 然後有人學佢地又發起
依家我地又激發番紐約啦？

有種就係中國爭取

「你們（香港人）給特區政府、給中共壓力施壓，你們有沒有效果？結果很明顯，不可能，不答應。
所以我們覺得，不管你怎麼樣做都是沒有效的。那怎麼辦呢？我們聽到另外一種聲音，就是香港獨立。」

真係旁觀者清

獨立運動, 全部都係靠"勾結外國勢力"的.
當年美國獨立, 勾結的外國勢力叫"波旁王朝",即係而家的法國
唔係靠另一個有對等力量的國家機器幫手, 有乜野能力同一個國家機器鬥?